新手想問一下健力訓練組間休息時間

例如我推胸 , 3 套動作 , 每套做 5 sets , 如果根據建議 (上網睇番黎) 組間休息 3 分鐘 , 咁我做完一套已經用左大約 15-18 分鐘 , 做完 3 套已經成粒鐘 , 再做三頭輔助訓練就要用多半個鐘

有時真係唔夠時間做咁耐

想問下可唔可以咁
第一set 做完 rest 60s
第二set 做完 rest 90s
第三set 做完 rest 120s
第四set 做完 rest 150s
第五set 做完 rest 180s 預備做下一套

改做4 set
每組休息60-90秒 唔夠自己drop

利申 9up

其實係咪每個動作做重d，做3, 4 sets都得？ 8-15下/set咁，咁就唔洗咁耐
利申gym新手

咁樣加休息時間冇用 一定要搵個重量係可以做到8-10下力竭 休息時間盡量一分鐘左右 唔得既就減重量

1RM 85-90% 我就做唔到 8-15 了

各位師兄 , 我想問健力啊

我唔係練肌肥大啊

粒半鐘好正常啦 少下數係抖耐d 唔係可能唔夠力做其餘d動作

如果改成4 set , 全部 rest 120秒 其實o 唔 ok ?

抖2分鐘不如唔好做

健力要full recovery
抖2分鐘一啲都唔出奇

每組間抖幾耐都得 如果你rest咁短時間都得你就舉得唔夠重啦

做super set 利用休息時間做其他肌群 如背或腹

總之你要有個program 跟足佢黎行 但大多數情況冇可能係好似你咁講既舉完第4set 抖150s就舉倒第5set

我尋日做左個類似 3 x 5 嘅 program , 要抖3分鐘先夠 , 但第5 set 臨尾都散散地

谷到爆嗰下最爽